<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"  version="2.0">
<channel>
<title>Государственное предприятие Костромской области &#34;Издательский дом &#34;Авангард&#34;&#34;</title>
<link>http://gpko-avangard.ru</link>
<description>Государственное предприятие Костромской области &#34;Издательский дом &#34;Авангард&#34;&#34;</description>
<yandex:logo>http://gpko-avangard.ru/image/logo-100.jpg</yandex:logo>
<yandex:logo  type="square">http://gpko-avangard.ru/image/logo-q.png</yandex:logo>

<item>
<title>&#171;Локдаун вводиться не будет, малый и средний бизнес не останется без поддержки, инвестиционная активность в перечне приоритетов&#187;, &#8212; Президент РФ выступил на пленарном заседании форума &#171;Россия зовет!&#187;</title>
<link>http://gpko-avangard.ru/2020/11/lokdaun-vvoditsya-ne-budet-malyj-i-srednij-biznes-ne-ostanetsya-bez-podderzhki-investicionnaya-aktivnost-v-perechne-prioritetov-prezident-rf-vystupil-na-plenarnom-zasedanii-foruma-rossiya-z/</link>

<pdalink>http://gpko-avangard.ru/2020/11/lokdaun-vvoditsya-ne-budet-malyj-i-srednij-biznes-ne-ostanetsya-bez-podderzhki-investicionnaya-aktivnost-v-perechne-prioritetov-prezident-rf-vystupil-na-plenarnom-zasedanii-foruma-rossiya-z/</pdalink>
<description>29-30 октября 2020 года состоялся 12-й инвестиционный форум &#171;ВТБ Капитал&#187; &#171;Россия зовёт!&#187; Основная его тема &#8212; &#171;Глобальные вызовы, собственные решения&#187;. Мероприятие прошло в онлайн-формате. На пленарном заседании форума выступил президент России Владимир Путин. Вот основные тезисы его выступления: &#8212; Не планируется вводить тотальные ограничительные меры, ...</description>
<author>news-editor</author>
<category>Новости</category>
<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 15:05:06 +0300</pubDate>
<yandex:full-text>29-30 октября 2020 года состоялся 12-й инвестиционный форум &#171;ВТБ Капитал&#187; &#171;Россия зовёт!&#187; Основная его тема &#8212; &#171;Глобальные вызовы, собственные решения&#187;. Мероприятие прошло в онлайн-формате.
На пленарном заседании форума выступил президент России Владимир Путин. Вот основные тезисы его выступления:
&#8212; Не планируется вводить тотальные ограничительные меры, запускать так называемый общенациональный локдаун, когда экономика, работа бизнеса фактически полностью останавливаются. В случае объективной необходимости в конкретном регионе, городе, муниципалитете будут приниматься точечные решения, которые позволят максимально обеспечить безопасность людей и сохранить непрерывную деятельность предприятий и организаций;
&#8212; для компаний, работающих в сфере общественного питания, в сфере услуг, предлагается продлить уже предоставленную отсрочку по налогам и страховым взносам еще на три месяца;
&#8212; средства из федерального бюджета на развитие сельской ипотеки будут увеличены практически втрое;
&#8212; важным инструментом реализации крупных проектов, значимых для целых регионов, территорий, должны стать соглашения о защите и поощрении капиталовложений, в рамках которых проекты получают так называемую стабилизационную оговорку, то есть гарантию неизменности условий по налогам, землепользованию и градостроительной деятельности. При этом затраты инвесторов на инфраструктуру будут возмещаться в объёме уплаченных налогов.
Выступление главы государства нашло отклик и у политиков регионального уровня. Так, Олег Погуралов, депутат областной Думы от партии &#171;Единая Россия&#187;, отметил:
&#8212; Мы все видим, что экономика России сегодня достойно выдерживает удары пандемии. Да, проблемы есть, с этим никто не спорит. Но решение их зависит в том числе и от нормальной, стабильной работы бизнеса всех уровней. Весенне-летние &#171;каникулы&#187; стали испытанием для многих компаний. Очень важно, что на помощь им пришло государство. И вторая волна пандемии, как мы видим, сопровождается поддерживающими мерами для компаний, работающих в наиболее уязвимых на сегодня сферах. Это правильно. Такая адресная помощь позволяет более рационально использовать имеющиеся средства. Немаловажно и то, что правительство намерено поддерживать граждан, выбирающих основным местом жительства село. Это тоже некий тренд времени: жители мегаполисов обратили внимание на деревню, на более экологичные места проживания. Вполне возможно, что таким образом можно будет решить проблему оттока населения из регионов с преобладающей долей сельского хозяйства. Льготная ипотека здесь будет большим плюсом. Что касается соглашения о защите и поощрении капиталовложений, то актуальность его сложно переоценить. Инвестирование бизнеса в инфраструктуру регионов &#8212; это ещё один инструмент повышения уровня жизни, уровня комфорта наших городов и сёл. И правильно, что государство находит возможности для стимулирования данного вида инвестиций.</yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Росгвардия информирует об особенностях осуществления в 2020 году разрешительной деятельности</title>
<link>http://gpko-avangard.ru/2020/11/rosgvardiya-informiruet-ob-osobennostyax-osushhestvleniya-v-2020-godu-razreshitelnoj-deyatelnosti/</link>

<pdalink>http://gpko-avangard.ru/2020/11/rosgvardiya-informiruet-ob-osobennostyax-osushhestvleniya-v-2020-godu-razreshitelnoj-deyatelnosti/</pdalink>
<description>Напоминаем о сроках продления в 2020 году разрешительных документов в соответствии с требованиями законодательства об оружии.</description>
<author>news-editor</author>
<category>Новости</category>
<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 10:34:23 +0300</pubDate>
<yandex:full-text>Напоминаем о сроках продления в 2020 году разрешительных документов в соответствии с требованиями законодательства об оружии.
Сообщаем, что 1 декабря 2020 года оканчивается срок действия продленных разрешительных документов, в т.ч. лицензий серии &#171;ЛОа&#187;, разрешений серии &#171;РОХа&#187;, &#171;РХ&#187;, &#171;РСОа&#187;, &#171;РХИ&#187;, &#171;РФ&#187;, &#171;РСЛа&#187;, &#171;РКСа&#187; и др., а также удостоверений частного охранника (УЧО), по которым срок действия оканчивался в период с 6 апреля по 1 ноября 2020 года.
В соответствии с требованиями законодательства РФ об оружии, подача документов на продление разрешительных документов должна быть осуществлена не позднее 1 ноября 2020 года.
Если заявления будут поданы в период с 1 ноября по 30 ноября 2020 года, то в соответствии со статьей 20.11 КоАП РФ физические лица подлежат административной ответственности за нарушение сроков перерегистрации оружия в виде административного штрафа в размере от одной тысячи до трех тыся рублей, должностные лица от одной тысячи до пяти тысяч рублей.
В случае если заявление на перерегистрацию будет подано после 1 декабря 2020 года сотрудниками Росгвардии будут приниматься меры к изъятию оружия и патронов в отношении владельцев оружия.
Учитывая эпидемиологическую обстановку, обращаем внимание, что заявления о предоставлении госуслуг в сфере оборота оружия, частной охранной и детективной деятельности до 1 августа подаются и принимаются исключительно в электронном виде с использованием федеральной государственной информационной системы &#171;Единый портал государственных и муниципальных услуг &#187; (www.gosuslugi.ru).</yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>ВНИМАНИЕ: Здесь вам помогут</title>
<link>http://gpko-avangard.ru/2020/11/vnimanie-zdes-vam-pomogut/</link>

<pdalink>http://gpko-avangard.ru/2020/11/vnimanie-zdes-vam-pomogut/</pdalink>
<description>ГАУ КО &#171;Мантуровский КЦСОН&#187; предоставляет дополнительные социальные услуги в соответствии с приказом департамента от 01.04.2020 года № 243 &#171;О предоставлении дополнительных социальных услуг&#187;. Дополнительные социальные услуги предоставляются одиноко проживающим гражданам в возрасте 65 лет и старше, имеющим хронические заболевания, соблюдающим режим самоизоляции, проживающим на территории ...</description>
<author>news-editor</author>
<category>Новости</category>
<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 13:42:06 +0300</pubDate>
<yandex:full-text>ГАУ КО &#171;Мантуровский КЦСОН&#187; предоставляет дополнительные социальные услуги в соответствии с приказом департамента от 01.04.2020 года № 243 &#171;О предоставлении дополнительных социальных услуг&#187;.
Дополнительные социальные услуги предоставляются одиноко проживающим гражданам в возрасте 65 лет и старше, имеющим хронические заболевания, соблюдающим режим самоизоляции, проживающим на территории г. Мантурово, непризнанным нуждающимися в социальном обслуживании.
Предоставляемые услуги:
&#8212; покупка за счёт средств получателя и доставка на дом продуктов питания и непродовольственных товаров, отнесённых к следующим группам: средства моющие, чистящие, санитарно-гигиенические изделия и туалетные принадлежности;
&#8212; оказание содействия в оформлении рецептурных бланков на лекарственные препараты, доставка лекарственных препаратов и изделий медицинского назначения.
Адресную помощь и консультацию граждане пожилого возраста и инвалиды могут получить по телефону горячей линии 8 (49446) 2-50-07 с 8.00 до 17.00 в рабочие дни, 8 (49446) 2-50-01 с 8.00 до 17.00 в выходные дни.</yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Наше здоровье: COVID-19 НЕ СДАЁТСЯ</title>
<link>http://gpko-avangard.ru/2020/11/nashe-zdorove-covid-19-ne-sdayotsya/</link>

<pdalink>http://gpko-avangard.ru/2020/11/nashe-zdorove-covid-19-ne-sdayotsya/</pdalink>
<description>Подъём заболеваемости новой коронавирусной инфекции, прогнозируемый на осень, идёт сегодня опасными темпами. Как по стране, так и по Костромской области. Какова ситуация в нашем городском округе? Об этом &#171;Авангарду&#187; рассказала Ольга ШИГОРИНА, врач-эпидемиолог ОГБУЗ &#171;Мантуровская окружная больница&#187;: &#8212; С начала регистрации, с апреля этого года, ...</description>
<author>news-editor</author>
<category>Новости</category>
<pubDate>Sun, 01 Nov 2020 10:38:42 +0300</pubDate>
<yandex:full-text>Подъём заболеваемости новой коронавирусной инфекции, прогнозируемый на осень, идёт сегодня опасными темпами. Как по стране, так и по Костромской области.
Какова ситуация в нашем городском округе? Об этом &#171;Авангарду&#187; рассказала Ольга ШИГОРИНА, врач-эпидемиолог ОГБУЗ &#171;Мантуровская окружная больница&#187;:
&#8212; С начала регистрации, с апреля этого года, COVID-19 переболело 335 мантуровцев, восемь из них умерло. По данным на&#160; 30 октября &#8212; болеют 42 человека, девять из них госпитализированы: кто-то в Шарью, кто-то в областной центр. Основная масса заболевших &#8212; люди пенсионного возраста, 15 медиков, один ребёнок. Обращаю ваше внимание, что документальное подтверждение продления группы по нетрудоспособности будет действовать до марта 2021 года. Поэтому хочу обратиться с просьбой к людям старше 65 лет &#8212; ни за какими справками, особенно с повышенной температурой, не приходить в поликлинику. Надо вызывать на дом либо врача, либо скорую помощь! Контактируя с пациентами или с медперсоналом при посещении учреждения здравоохранения, легко можно спровоцировать новый рост, новую вспышку этого очень опасного заболевания. И как бы мы ни устали от ограничительных мер: масок, перчаток, социальной дистанции &#8212; на сегодня это единственная профилактическая мера, которая вас же самих способна защитить от инфицирования.</yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>В рамках НП: И кочегары мы, и плотники&#8230;</title>
<link>http://gpko-avangard.ru/2020/10/v-ramkax-np-i-kochegary-my-i-plotniki/</link>

<pdalink>http://gpko-avangard.ru/2020/10/v-ramkax-np-i-kochegary-my-i-plotniki/</pdalink>
<description>В Костромской области в городском округе г. Мантурово успешно реализуется программа &#171;Содействие занятости населения Костромской области&#187;. Она направлена на снижение напряжённости на рынке труда. Суть программы в том, что она предусматривает предоставление субсидий из областного бюджета на возмещение расходов, возникающих при реализации дополнительных мероприятий. Одно ...</description>
<author>news-editor</author>
<category>Новости</category>
<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 16:00:09 +0300</pubDate>
<yandex:full-text>В Костромской области в городском округе г. Мантурово успешно реализуется программа &#171;Содействие занятости населения Костромской области&#187;. Она направлена на снижение напряжённости на рынке труда. Суть программы в том, что она предусматривает предоставление субсидий из областного бюджета на возмещение расходов, возникающих при реализации дополнительных мероприятий. Одно из предприятий, которое принимает в ней участие, ООО &#171;Теплосервис&#187; под руководством Александра Рыжова.
В коллективе ООО &#171;Теплосервис&#187; 8 человек &#8212; операторов котельных, которые стали участниками этой программы. В основном это те, кто трудится в котельных сельской местности, в частности в посёлке Карьково, деревнях Леонтьево и Угорах. В связи с окончанием предыдущего отопительного сезона эта категория специалистов оказалась без работы. Участие в программе помогло руководству получить субсидию на возмещение части заработной платы. Это позволило организовать временные работы. Так, операторы котельных, встав на временный учёт по безработице, получали пособие и были заняты на подсобных работах. Они выполняли ремонты в кочегарках: перекрывали крыши, приводили в порядок здания, производили благоустройство, готовили котлы и другое оборудование для работы в новом отопительном сезоне.
В котельной деревни Леонтьево, где мы на днях побывали, установлена современная автоматическая система поддува. Она облегчает работу оператора и обеспечивает экономию топлива. Здесь трудятся два человека, на нашем снимке один из них &#8212; С. Кудрявцев.
Благодаря приложенным усилиям, отопительный сезон начали в установленные сроки, сейчас он проходит в штатном режиме. Для обеспечения бесперебойной работы сделан достаточный запас топлива, заключены контракты на дальнейшую поставку.</yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Спорт: Мантуровцы &#8212; вторые!</title>
<link>http://gpko-avangard.ru/2020/10/sport-manturovcy-vtorye/</link>

<pdalink>http://gpko-avangard.ru/2020/10/sport-manturovcy-vtorye/</pdalink>
<description>В минувшую субботу в г.о. г. Мантурово&#160; Костромской области прошли зональные областные соревнования по мини-футболу на призы компании &#171;НОВАТЭК-Кострома&#187;. Мантуровцы по итогам игр вышли в финал. В возрастной группе 2005-2006 г.р. победу одержала команда гимназии № 3 г. Шарья, команда лицея № 1 г. Мантурово ...</description>
<author>news-editor</author>
<category>Новости</category>
<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 10:39:09 +0300</pubDate>
<yandex:full-text>В минувшую субботу в г.о. г. Мантурово&#160; Костромской области прошли зональные областные соревнования по мини-футболу на призы компании &#171;НОВАТЭК-Кострома&#187;. Мантуровцы по итогам игр вышли в финал. В возрастной группе 2005-2006 г.р. победу одержала команда гимназии № 3 г. Шарья, команда лицея № 1 г. Мантурово заняла второе место, бронза у команды из Неи. В возрастной группе 2007-2008 г.р. участие в соревнованиях принимали шесть команд, они играли в двух подгруппах. Но в итоге расклад оказался таким же. Победители и призёры соревнований награждены грамотами, кубками, медалями и памятными подарками: &#171;НОВАТЭК-Кострома&#187; предоставила командам футбольные мячи и форменные манишки. А гимназисты из Шарьи и мантуровские лицеисты в обеих возрастных группах поборются в финале Кубка &#171;НОВАТЭК&#187; &#8212; &#171;Шаг к большому футболу&#187; за главный приз &#8212; мини-футбольную площадку. Будем болеть за наших!</yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>Школьные вести: Осенние каникулы</title>
<link>http://gpko-avangard.ru/2020/10/shkolnye-vesti-osennie-kanikuly/</link>

<pdalink>http://gpko-avangard.ru/2020/10/shkolnye-vesti-osennie-kanikuly/</pdalink>
<description>Отрицательная динамика по заболеваемости школьников &#8212; показатель правильно организованных каникул.&#160; В Костромской области Сергей Ситников поставил перед департаментом образования и науки задачи по организации максимального разобщения школьных групп во время отдыха. Необходимо будет решить две задачи. Нужно организовать ребят, чтобы они не болтались на улице, ...</description>
<author>news-editor</author>
<category>Новости</category>
<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 13:33:08 +0300</pubDate>
<yandex:full-text>Отрицательная динамика по заболеваемости школьников &#8212; показатель правильно организованных каникул.&#160; В Костромской области Сергей Ситников поставил перед департаментом образования и науки задачи по организации максимального разобщения школьных групп во время отдыха.
Необходимо будет решить две задачи. Нужно организовать ребят, чтобы они не болтались на улице, но при этом сделать так, чтобы школьные группы общались отдельно друг от друга. Что касается сроков, то все муниципальные образования области сами определяют время осенних каникул. Школы сами выберут, отпускать им ребят с 26 по 31 октября, или со 2 по 7 ноября, или организовать каникулы, так сказать, &#171;по очереди&#187;. В городском округе г. Мантурово для всех школ каникулы объявлены с 28 октября по 4 ноября включительно.
В помощь &#8212; пришкольные смены со строгим соблюдением санитарно-эпидемиологических норм. В нашем городском округе лагеря с дневным пребыванием будут открыты на базах шести школ: в городе &#8212; это школы №№ 2,5,7 и лицей № 1, на селе &#8212; Спасская и Октябрьская школы. Лагеря организуются для начального звена, с проведением различных мероприятий внутри школы и на открытом воздухе. В настоящее время собираются заявления и согласия с родителей.
Если школьники будут болеть меньше &#8212; значит, департамент образования всё организовал правильно.</yandex:full-text>
</item>
<item>
<title>В рамках НП &#171;Образование&#187;: В Костромской области школьное питание &#8212; под строгим контролем</title>
<link>http://gpko-avangard.ru/2020/10/v-ramkax-np-obrazovanie-v-kostromskoj-oblasti-shkolnoe-pitanie-pod-strogim-kontrolem/</link>

<pdalink>http://gpko-avangard.ru/2020/10/v-ramkax-np-obrazovanie-v-kostromskoj-oblasti-shkolnoe-pitanie-pod-strogim-kontrolem/</pdalink>
<description>Проверки организации и качества горячего питания, предоставляемого учащимся начальных классов, проходят в городском округе город Мантурово на регулярной основе. На прошлой неделе с такой проверкой комиссия выезжала в школу № 5. Комиссию, которая создана при администрации городского округа, интересуют все аспекты питания. Отмечено, во-первых, что ...</description>
<author>news-editor</author>
<category>Новости</category>
<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 10:28:51 +0300</pubDate>
<yandex:full-text>Проверки организации и качества горячего питания, предоставляемого учащимся начальных классов, проходят в городском округе город Мантурово на регулярной основе. На прошлой неделе с такой проверкой комиссия выезжала в школу № 5.
Комиссию, которая создана при администрации городского округа, интересуют все аспекты питания. Отмечено, во-первых, что бесплатным горячим питанием &#8212; в соответствии с поручением Президента РФ и постановлением главы региона Сергея Ситникова &#8212; обеспечены все учащиеся начальных классов городских и сельских школ. Бесплатно дети либо завтракают, либо обедают &#8212; по выбору родителей. Второй приём пищи, уже за плату, получают все желающие. В школе № 5 в качестве бесплатного питания родители выбрали обеды. Завтраки здесь получают почти 80% учащихся 1-4 классов. Кроме того, проверка показала, что во всех школах есть утверждённое 10-дневное меню, разработанное в соответствии с рекомендациями профильного регионального департамента. Что касается качества предоставляемого питания, то и здесь никаких нареканий не высказано. Дети &#8212; это было заметно невооружённым взглядом &#8212; ели с аппетитом, порции соответствовали нормативам.
Татьяна СЕРОВА, специалист отдела образования администрации муниципалитета, ответственный за организацию питания в образовательных учреждениях, подчеркнула:
&#8212; Обед для школьников начальных классов на момент нашего посещения столовой школы № 5 состоял из супа рисового с курицей на первое, печени по-строгановски и отварных макарон с солёным огурцом на второе, на третье &#8212; компот из сухофруктов. Получили дети также по кексу и по груше. Вполне питательный, сбалансированный и вкусный обед. Стоимость его &#8212; 62 рубля 15 копеек. В среднем же сумма, которая ежедневно выделяется на бесплатные обеды, равняется 59 рублям. Мы опросили несколько человек, они сказали, что готовят в школе вкусно, дети вполне наедаются и домой после уроков идут сытыми, что очень важно, особенно если родители работают. Особо хочется отметить, что, к сожалению, зачастую в семьях не формируется общая культура питания, дети и взрослые привыкли не к полноценным приёмам пищи, а к перекусам. Для некоторых ребятишек даже суп является чуть ли не экзотическим блюдом, зато они очень хорошо знают, что такое чипсы и магазинные пельмени. Имея такие вкусовые пристрастия, дети и в школе не будут в восторге от тех блюд, которые готовят повара. Хотя питание здесь предоставляется в соответствии с требованиями диетологов и содержит весь спектр необходимых растущему организму питательных веществ.
Добавим только, что по всем вопросам организации и качества школьного питания родители могут обращаться в отдел образования или по телефону 2-53-02.</yandex:full-text>
</item>
</channel>
</rss>